「撐香港!要自由演唱會」周五將加碼於台南花園夜市舉辦

《願榮光歸香港》萬人合唱台語版 網友深夜重播「聽一次哭一次」

週日(11/17)晚間在自由廣場舉辦的「撐香港!要自由演唱會」吸引逾兩萬民眾參與。演唱會兩波高潮，不僅有滅火器開場演唱由林夕填詞，獻給香港的歌曲《雙城記》，演唱會壓軸，董事長樂團更與管樂團、合唱團大編制演出台語版《願榮光歸香港》，並邀請全場民眾一起大合唱。主辦單位19號深夜於「撐！自由 Freedom is not Free」臉書粉絲專頁公佈「願榮光歸香港-台語版」MV，記錄萬人共同演唱力挺香港的動人時刻，並搭配反送中運動的經典畫面，台灣做伙挺香港！震撼感人！

「黎明來到欲光復我們的香港，眾人兒女為正義時代革命。」台灣萬人合唱台語版《願榮光歸香港》MV影片推出後，已破萬人觀看，許多網友都大受感動，紛紛在深夜分享道：「突然醒來突然睡不著」、「聽一次哭一次」、「天佑香港、香港加油」。

《願榮光歸香港》粵語版，在香港反送中抗爭場合中被廣為流傳，為最具有指標性的歌曲，先前網路上不僅有網友自發創作管弦樂及合唱團版、手語版MV，如今主辦單位也剪輯「撐香港!要自由演唱會」中，由董事長樂團X董事長合唱團X彩虹城市管樂團演出，與民眾共同演唱的「台語版」，畫面不僅記錄當晚台下民眾頭掛布條、手舉加油扇、打開手機燈光，將自由廣場點城萬人燈海的壯觀景象，自由廣場牌樓上更投影著大大「自由香港、FREE HK」字樣，為港人打氣，演唱畢，全場更齊聲吶喊「光復香港、時代革命，沒有暴徒、只有暴政，香港人加油、台灣人加油」等口號，要讓香港民眾聽見台灣人「Stand with Hong Kong」的信念。

為了持續聲援香港反送中，「撐香港!要自由演唱會」本周五將加碼於台南花園夜市舉辦，由董事長樂團、朱頭皮、陳明章、槍擊潑辣、謝銘祐等音樂人，持續用音樂的力量，撐香港的自由。

加油

感動
香港都有就好

1117臺北場已經有兩萬人參與咗

Push